華府解密印太地區戰略框架 提出保衛台灣遏止中國擴張

華府解密印太地區戰略框架 提出保衛台灣遏止中國擴張

【Now新聞台】美國政府提前解密文件披露2018年制定的印太地區戰略框架細節，包括將台灣納入第一島鏈，遏止大陸擴張。中國外交部批評印太戰略旨在維護自身霸權，敦促美方慎重妥善處理台灣問題。

獲解密的文件長十頁，部分被遮蔽，列出總統特朗普2018年批准的印太地區戰略優先事項，

文件內容提出美國防衛戰略三大重點，包括在衝突中不讓大陸在第一島鏈內有持續的海空優勢，保衛第一島鏈內的國家和地區，包括台灣及主導第一島鏈以外的所有領域，所謂第一島鏈，是美國應對大陸所設定，連結日本、菲律賓等的海上防線。

文件又指美國應協助台灣制定有效的不對稱防衛戰略和能力，以確保台灣的安全不受脅迫具彈性以及有能力按本身意願跟大陸往來。

針對內地經濟部分，文件指出要防止大陸的產業政策和不正當貿易行為，扭曲全球市場，損害美國的競爭力。

美國應與盟友以及看法相同的國家緊密合作，防止中方獲得軍事和戰略能力並透過美國外國投資委員會加強對內地的投資審查，採取增進關鍵技術的本土政策。

中國外交部回應指，美方任何以台制華圖謀都是徒勞，敦促美方慎重妥善處理台灣問題。

外交部發言人趙立堅：「美方一些政客企圖通過解密有關文件，留下所謂遺產，但這份文件的內容恰恰暴露了美國借印太戰略遏制打壓中國，破壞地區穩定的險惡用心，這實質上是一份「維霸戰略」。」

這份文件原先歸類為「機密」和「不對外籍人士披露」，但美國白宮國家安全委員會比一般情況提早三十年將它解密，分析相信是有美國政界中人希望促使繼任的拜登政府延續對大陸的策略。

登仔一定會照跟嘅